# tf2 и время - как получить трансформации из прошлого

## Пояснение

Метод tf2::Buffer::lookupTransform перегружен в два вида принимаемых аргументов. [^1]

```leaflet
id: lookupTransform
image: [[lookupTransform.svg]]
height: 500px
lat: 50
long: 50
minZoom: 1
maxZoom: 3
defaultZoom: 3
unit: meters 
scale: 1  marker: default,-32.91015625,198.875,,взято из туториалов по РОС

http://wiki.ros.org/tf2/Tutorials/tf2%20and%20time%20%28C%2B%2B%29,,
marker: default,-128,199.5,,взято из туториалов по РОС

http://wiki.ros.org/tf2/Tutorials/Time%20travel%20with%20tf2%20%28C%2B%2B%29,,

marker: default,-35,211,,взято из туториалов по РОС

http://wiki.ros.org/tf2/Tutorials/tf2%20and%20time%20%28C%2B%2B%29,,
```

1. В первом варианте в аргументы в указанном порядке поступают следующие данные: 
	- В какой фрейм делается трансформация
	- Из какого фрейма делается трансформация
	- Запрос ко времени, в котором была трансформация(ros::time(0) даст наиболее близкую к нынешнему моменту времени)[^2]
	- Таймаут
2. Во втором в аргументы в указанном порядке поступают следующие данные: 
	- В какой фрейм делается трансформация
	- На какое время нацелена трансформация
	- Из какого фрейма делается трансформация
	- Из какого момента времени в прошлом берется трансформация
	- Неподвижный фрейм, относительно которого можно измерять трансформации; глобальный фрейм
	- Таймаут

**Первый случай использования** - необходим для обычных трансформаций в реальном времени.

**Второй случай использования** - нужен при трансформации данных из определенного момента в прошлом.

#tf2 #Робототехника/ROS #Робототехника 

[^1]: Перегрузок на самом деле больше, но тех, которые нам сейчас важны - две
[^2]: Трансформации требуют несколько миллисекунд, чтобы дойти до обработки слушателем